6月二手住宅註冊升？

【財經】香港置業行政總裁李志成表示，據土地註冊處資料顯示，二手住宅6月錄5,023宗註冊，較5月的4,994宗微增約0.6%；涉及註冊金額錄約436.20億元，較5月約383.42億元增加約13.8%；註冊量額同連升五個月，兼同創近13個月新高。

每月二手住宅註冊量額走勢(資料來源：土地註冊處及香港置業資料研究部；鑑於簽署買賣合約至遞交到土地註冊處註冊登記需時，每月註冊個案一般主要反映前一個月市況)

鑑於簽署買賣合約至遞交到土地註冊處註冊登記需時，6月註冊個案一般主要反映5月市況。

若以金額劃分二手住宅註冊表現，其中價值1,000萬元以上二手住宅物業錄770宗註冊，較5月的670宗增加約14.9%；涉及註冊金額錄約172.68億元，較5月約117.07億元增加約47.5%。

而價值500萬以上至1,000萬元二手住宅物業錄2,998宗註冊，較5月的3,065宗則減少約2.2%；涉及註冊金額錄約214.86億元，較5月約216.93億元減少約1.0%。

此外，價值500萬元或以下二手住宅物業錄1,255宗註冊，較5月的1,259宗亦微減約0.3%；涉及註冊金額錄約48.66億元，較5月約49.41億元減少約1.5%。

按金額劃分6月二手住宅註冊與5月數字比較(因四捨五入的關係，金額合計及按月變化或有差異；資料提供：土地註冊處及香港置業資料研究部；鑑於簽署買賣合約至遞交到土地註冊處註冊登記需時，每月註冊個案一般主要反映前一個月市況)

另外，二手住宅屋苑註冊量排名方面，嘉湖山莊以50宗註冊居榜首，按月減少約5.7%；美孚新邨及沙田第一城各以46宗註冊並列第二，按月分別減少約9.8%及約20.7%。

------------------------
- 六月數據反映五月市況
- 數據數目和金額都比5 月時升
- 但升幅應該因為係一千萬以上嘅豪宅 多咗成交而且更貴嘅豪宅多咗成交
- 一般市民負擔嘅5m 至10m 嘅二手註冊數目和今額都跌

咁係唔係反映一般市民都睇淡？
而啲豪宅做趕住去放售走資？

唔淡唔淡
賺盡佢

姐係假象囉
成交大左因為有錢佬沽豪宅咋
班AA又想用標題昆人

連登淡淡：
1. 假消息！
2. AA托市！
3. 我睇唔到 , 唔知！

根本係叻哥之流，已經廢撚事理